{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_042835",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "강릉 오죽헌"
    },
    "text": "江陵烏竹軒\\n\n江原道江陵市栗谷路3139番キル24(竹軒洞)\\n\n1963年1月21日宝物に指定された。 正面3間、側面2間の平屋入母屋造りである。 申師任堂と栗谷李珥が生まれた家で、朝鮮中宗の時に建築された。 韓国の住宅建築の中で最も古い建物に属する。 4面を太い石で一層高め、その上に自然石の礎石を配置して四角柱を立てた。 オンドル部屋は後ろ半分の間を減らして縁側を作り、前壁と後壁に二重十個の帯殺扉を付けたこと以外は全て片扉だ。 天井はオンドル部屋が紙の天井で、板の間は提灯天井で飾られている。 梁は前後の柱にかけていたが、オンドル部屋との境界にある大量はその下の中央に立てた柱で支えた。 大量から左右側面の中の柱にかけては忠良を配置し、その上部には屋根合閣の下を隠すために井戸天井を作った。 大量の上に従量との間には大公を支えたが、その形式は古い手法に従っており、朝鮮初期の柱心包の家で見られる大公の系統を引き継いだものだ。 柱頭に配置された空砲は住宅建築では珍しい二翼工形式であり、その細部手法から見て最も古い翼工家建築と推測される。 しかし、鉄序の曲線には屈曲が残っており、尖叉の形は末期的な柱心包集と共通する特徴を持ち、柱心包集から翼孔集への変遷過程を示す重要な構造だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "この建物の名称は何ですか？",
            "answer": "江陵烏竹軒"
        },
        {
            "question": "この建物はいつ建築されましたか？",
            "answer": "朝鮮中宗の時に建築されました。"
        },
        {
            "question": "この建物はどのような構造ですか？",
            "answer": "正面3間、側面2間の平屋入母屋造りです。"
        },
        {
            "question": "この建物は何のために宝物に指定されていますか？",
            "answer": "1963年1月21日に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この建物は韓国の住宅建築の中で何として知られていますか？",
            "answer": "韓国の住宅建築の中で最も古い建物に属します。"
        },
        {
            "question": "この建物の特徴的な点を教えてください。",
            "answer": "四面を太い石で一層高め、その上に自然石の礎石を配置して四角柱を立てています。"
        },
        {
            "question": "この建物の天井の仕様はどのようになっていますか？",
            "answer": "オンドル部屋は紙の天井で、板の間は提灯天井で飾られています。"
        },
        {
            "question": "この建物の柱頭に配置されたものは何ですか？",
            "answer": "柱頭には空砲が配置されています。"
        },
        {
            "question": "この建物の柱頭の形式は何ですか？",
            "answer": "柱頭の形式は二翼工形式です。"
        },
        {
            "question": "この建物の柱頭の形式から何が推測されますか？",
            "answer": "柱頭の形式から、最も古い翼工家建築と推測されます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 398,
        "QA": 297
    }
}